

{
    "quizSetName":"財產保險行銷概要",
    "quiz":
    [{
        "question":"保險行銷具有對價關係，要保人交付保險費給保險人，保險人提供保障給被保險人，是屬於行銷定義中的：",
        "answer": ["交換行為"],
        "choice": ["交換行為","保障需求","社會福祉","公益形象"]
    },{
        "question":"下列何者不屬於保險行銷市場總體環境？",
        "answer": ["保險競爭同業"],
        "choice": ["政治與法律","社會環境與文化","人口統計環境","保險競爭同業"]
    },{
        "question":"一般消費者購買決策過程的先後順序依次是：",
        "answer": ["資訊蒐集、方案評估、購買決定"],
        "choice": ["方案評估、資訊蒐集、購買決定","資訊蒐集、方案評估、購買決定","購買決定、方案評估、資訊蒐集","方案評估、購買決定、資訊蒐集"]
    },{
        "question":"目標市場行銷是指因應市場上消費者多樣化之需求，行銷管理者針對某一消費群體所進行之行銷活動。若要執行目標市場行銷，主要執行三個步驟為何？",
        "answer": ["市場區隔、目標市場選擇、市場定位"],
        "choice": ["目標市場選擇、市場定位、資本市場","市場區隔、目標市場選擇、資本市場","市場區隔、目標市場選擇、市場定位","市場區隔、市場定位、資本市場"]
    },{
        "question":"財產保險產品若以火災保險、汽車保險、海上保險及意外保險為產品組合，此種以產品線數目分類是屬於保險產品組合構面的：",
        "answer": ["廣度"],
        "choice": ["廣度","深度","長度","一致性"]
    },{
        "question":"銀行機構與保險機構合作的主要原因為：",
        "answer": ["消費者一次購足的便利性需求、銀行競爭激烈需另闢財源、保險多元行銷通路的時代"],
        "choice": ["消費者一次購足的便利性需求、銀行競爭激烈需另闢財源、保險多元行銷通路的時代","消費者一次購足的便利性需求、銀行競爭激烈需另闢財源、降低銀行的逾放比","消費者一次購足的便利性需求、銀行競爭激烈需另闢財源、擴大徵信管道","消費者一次購足的便利性需求、保險多元行銷通路的時代、擴大徵信管道"]
    },{
        "question":"財產保險經紀人為大型企業規劃商業火災保險時，通常會以風險管理為基礎，考量客戶需求與面臨的問題，提供保險規劃與服務，此種行銷方式稱為：",
        "answer": ["顧問式行銷"],
        "choice": ["契約差異化行銷","態度差異化行銷","價格差異化行銷","顧問式行銷"]
    },{
        "question":"保險公司直接透過廣告媒體使社會大眾認同公司理念或喜歡其產品，稱之為外部行銷，下列何者不是外部行銷的內容？",
        "answer": ["風險識別（risk identity）"],
        "choice": ["行為識別（behavioral identity）","理念識別（mind identity）","視覺識別（visual identity）","風險識別（risk identity）"]
    },{
        "question":"僅銷售住宅火災保險一種商品給老師、公務員或上班族。稱為：",
        "answer": ["商品專業化"],
        "choice": ["商品與市場專業化","商品專業化","市場專業化","選擇性專業化"]
    },{
        "question":"某產險公司，當年度汽車保險的市場占有率為全國第二名，若想要超越第一名的公司，應採取何種策略比較有可能達成目標？",
        "answer": ["挑戰者策略"],
        "choice": ["領導者策略","挑戰者策略","跟隨者策略","利基者策略"]
    }]

}
